서울대 ‘국제캠퍼스’ 조성 ‘증인 vs 지원’ 날선 공방
서울대 국제캠퍼스 조성사업과 관련, 김윤식 시흥시장과 오연천 서울대 총장이 국회 국정감사 증인으로 채택돼 김 시장과 함진규 국회의원(새ㆍ시흥갑)이 갈등을 빚고 있는 가운데 김 시장과 함 의원이 날선 공방전을 벌이고 있다.
김윤식 시흥시장은 지난 15일 시청에서 최근 서울대 국제캠퍼스 유치와 관련한 유언비어에 대한 해명과 서울대 총장, 시흥시장의 국정감사 증인 채택을 재검토 해 줄 것을 요구하는 내용의 기자회견을 열었다.
이에 함진규 의원은 지난 16일 긴급 기자회견을 통해 "최근 서울대 부학장단 회의에서 병원과 캠퍼스 이전에 부정적 견해가 있었고 총학생회가 진행 내용의 투명한 공개를 요구하며 전교생 서명운동을 벌이고 있다. 이로 인해 배곧신도시 입주예정자와 시민들의 불안을 해소하기 위해 오 총장을 증인으로 신청하게 됐다"며 김시장의 기자회견 내용을 반박했다.
또한 함 의원은 "최근 김 시장을 만나 서울대의 정확한 입장이 확인되면 증인 채택을 취소할 수도 있다는 입장을 전달했는데 현재까지 아무런 답변이 없는 상황에서 시민들의 궁금증 해소를 위해서 오 총장의 증인 출석은 불가피했다"고 설명했다.
이와 함께 함 의원은 김 시장 증인 채택과 관련, "다른 지역 의원이 LH와 관련해 증인으로 채택한 것"이라며 김 시장 증인 채택 관련설을 부인했다. 아울러 그는 김윤식 시장의 부인이 자신을 비방하는 SNS를 유포했다면서 공개사과를 요구, 향후 사과의 진정성을 따져 법적조치 여부를 결정할 것이라고 강조했다.
이에 대해 김윤식 시장은 17일 다시 기자회견을 열고 지난 15일에 이어 국감 증인으로 채택된 서울대 오연천 총장의 국감 증인을 철회해 줄 것을 거듭 촉구했다. 김 시장은 "서울대 총장을 국감 증인으로 불러 추궁할 것이 아니라 올 연말 최종 협상이 타결되도록 지원이 필요하다"면서 "만약 증인 채택이 철회된다면 함진규 의원이 강조한 시민의 알 권리를 위해 노력하겠다"고 강조했다. 또한 김 시장은 "자신의 부인이 서울대 유치와 관련, 함진규 국회의원이 거론된 SNS유포와 관련해 잘못이 있다면 처벌받을 것"이라고 말했다.